個腦究竟要幾自私，先諗得出咁堅定嘅收成論

再談「收成期」 陳健波：年輕人無權摧毀上一代成果

立法會財委會今屆會期最後一次會議結束，主席陳健波在記者會上回應記者提問時，再提及去年6月的「收成期」言論，他表示當日沒有說清楚，很多他這個年代的香港人，很努力積聚財富建設香港，現在都年屆五、六十歲，無法再重建。

陳健波表示，年輕人「無建設我嘅成果，憑咩摧毀我嘅收成」，又指年輕人要明白「你無權利摧毀上一代建立嘅成果」。

但我偏偏就想睇佢被制裁，一無所有

各位社會奴隸，請繼續付出奴力，幫人收成結果

呢條冚家鏟又憑乜掠奪後生嘅生存空間？

香港都唔係你建設出黎
係你之前頂頭班鬼佬建設

既然年輕人無份，咁點解又要佢地承受「收成期」既惡果？

吹咩， 我就係要破壞你收成期，驚咪返大灣區

就憑我可以

呢啲都係老屎忽 一味講以前 你以前關我撚事啊

很努力積聚財富建設香港，現在都年屆五、六十歲，無法再重建。

積聚咗嘅財富去咗邊？未夠退休？

你班仆街搞到香港咁

畜牲嘅腦就係諗點填飽自己個肚

咁第日五十歲身家又過五千萬既先可以投票俾立法會囉

廢老鬥唔贏，就快連底褲都輸埋，咁咪發爛渣囉。其實點止後生呀，好多做得佢老豆（實屬不幸）嘅都幫手「摧毀」緊啦。用佢嘅邏輯，有權啦啩！

一塊田你地上一代種左野宜家有收成啦，都係咪應該比空間我地，當我地做「上一代」既時間都有收成呀。
一係佢已經覺得香港無晒下一代，上一代已經令香港死左，掙扎都無用。

關我撚事去屌習總同柒婆啦

條大陸仔大學都未讀過
賣保險學人講建設香港

佢地為自己老來享福摧毀年青一代嘅未來喎，仲可以調返轉講咁撚仆街

睇親佢啲嘴臉同佢啲懶醒睇唔起人嘅論調
真係神憎鬼厭

去地獄收啦，獻世 !

收成期

讀個野雞degree都讀九年

收成期

收皮期就有份

講建立香港係佢哋嘅上一代同再上一代嘅人
而家5,60歲呢批係香港最廢嘅人
一上到位香港即刻急速衰退

依家建設緊嘅年輕人中年人佢無一個放在眼內

你班廢腦支持技安法，攪到美國取消香港關係法，先洗未來錢洗晒庫房d錢起明日大愚，炒高晒香港d樓價自肥要d年輕人日後訓街，又強推含黨教育將香港莘莘學子推回現代文明既邊緣。

收成期的韮菜

成班boomer留翻個shithole俾啲後生仲要屌柒啲後生唔捱得

個世界變咗啦

OK boomer‍👌‍👌‍👌

佢眼中只有自己嗰代付出最大，自己最應份攞最高收益，其他人嘅努力係=無付出，

制裁佢唔會一無所有。 中共割佢就會

依啲廢中廢老叫 貪得無厭
你班死仆街仲有幾耐命?

趁你仲有條狗命 又有大把錢 就退休啦撚樣
仲要做埋啲仆街野去害下2 , 3 代後生仔
屌你老味

袁爸巴篤灰熱線一出，一定要幫下佢

搞清楚 搞到你無得收成既係共產黨
唔係香既後生仔

其中一個支持攬炒嘅目的
就係想睇佢變到一無所有

係咪因為你摧毀下一代既未來？

保險狗 logic

依家塊地種到粟米啦
我要哂架 , 你咪撚掂呀 !
我收成完 仲要燒撚埋塊地
等你班後生仔無得再種粟米

60 70年代出世
呢堆人食正條水以為自己好撚勁
真係見唔少
最撚廢就係呢班人

陳健波到咗收皮期

我好認同

咁佢又有咩權利搞壞個香港, 剝奪年輕人既未來?

屌你老母搞清楚一樣野
你有無出糧呀
為份糧做野講L到自己大慈善家咁
陷家剷有無為香港捐過一分一毫

陳健波: 父母生下子女, 可以毀掉他們的未來

文革時期商人表示：

香港重光之後呢啲仆街一定要送上斷頭台

依啲廢柴唔諗下

佢上一代有冇咁撚仆街, 剝奪佢地

但到左佢嗰一代 , 就壞事做盡, 幫共狗滅絕後生嗰 3 代

係又蠢又自私
要有收成, 就要識放返啲野比其他人, 一齊搵就算未到開心都唔會反面
呢個世界冇人可以獨善其身, 香港果班boomer就死都要搾乾搾淨
搾到成個階層反尻你, 走黎扮無辜? 埸火你冇份放, 但你都有份撥

攬炒香港搞到嚟緊無得幫人仔走資洗黑錢去外國，破壞佢嘅收成

就係多得呢班只為自己為錢嘅人 香港先會咁

日日提人要舉報佢

咩年齡都知你管治得柒啦
出黎捍衛法治自由明明就幫緊你收成
好地地偏偏你班人賣撚咗成個香港

我就收成哂你啲食物喇
你食屎都唔關我事

少數派有資格講收割咩

起來 不願做**的人們

就係因為以前嘅香港太繁榮
連廢柴都搵到食
佢真心覺得自己應得
俾佢搵到咁多錢 直頭天理不容

啱呀 反正又冇我份
點解我要為咗你嘅所謂收成期而去食屎？

全世界boomer都係啦

著數就自己袋，屎就Millennials同Gen Z食

玩爛個地球就拍拍籮柚走咗去

撚樣同 20 張一樣都係自私人渣垃圾

保險佬學人講建設香港

做過D咩咁巴閉 講出黎聽下

佢仲講咁嘅嘢，真係上天要人滅亡，必先令人...

就係呢班人為咗利益出賣香港人

唔需要同唔講道理嘅人講道理，繼續攬炒就可以收佢皮。報佢係支共党員，等佢走又走唔到，留喺度又要食穀種，睇佢仲有冇嘢可以講

所以佢地好相信佢地個套生存方式
唔好理咁多野，總之返工
但佢地忽略左個重點
以前係英國人管，英國人搞好香港個場俾佢地返工，又幫佢地擋政治問題

佢呃咗咁多錢，唔好死住呀

佢除咗破壞香港，有乜建設？

要正視聽根本就唔係世代問題
係班柒頭同同個生番政權敗咗香港
大把人輕輕鬆繼續收成
你班卒仔就等制裁啦

呢條撚屌

咁就低撚死，收皮期，見到比人破都鳩坐

但上一代都冇權摧毀下一代既未來
你摧毀我既未來 點解我要幫你捍衛你啲所謂建設

你以為攬炒只係口號？

自私到極致

你咁撚叻諗下點自保吖嘛

呢班仆街有邊樣野唔係出賣香港？

咁叻咪驅逐我哋出境囉

推

講到自己無後生過咁

呢班人係80 90年代好彩食正條水
呢部分都唔係問題

最大問題係97後佢地靠奶共，炒賣，出賣香港利益謀取私利

佢係建設自己嘅財富啫，講到尾咪又係為自己，講到咁撚偉大

英國令香港繁榮先
支國是否沒權享用？

呢個波係第幾波

佢咁多年對社會有咩建樹

起碼佢都講明我就係自私,吹咩
都叫好過班狗官口講到點為市民好,實際為名為利推你去死

波狗夠膽講真話,真小人也

睇番上面d回應，統一都係蠢到以為自己真係會攪到我地無晒收成，所以咁講

1) 以佢及我等年記交咁耐咁多稅，就足以比你中學都未畢業仲拎緊社會資源既人有資格格講建設

2) 破壞收成期，唔等如你一夜攬炒左我地每日都收割左既收成，你只係攬炒緊你自己既末來收成。

3) 你又會話，咁你咁勁咁多收成，仲驚乜攬炒講咁多野？

作為有份建設香港幾十年既人，對呢個地方自然會有好深既感情，睇住比一班無知無腦無自己思想既癈青破壞，點會唔出聲。

仍然果句：攬炒都要講資格，你攬炒到既只係你同溫癈青癈佬層向上既機會。

讀吓歷史咪知中國共產黨做過咩

通常保險佬特別鍾意話自己幫到人

我想反問當年佢既長輩有無摧毀佢既未來？

而家就係要你收皮

建乜撚設，你無出糧咩

明明國安法都係佢地自己爭取返黎

1995年，時值香港政權移交前兩年。這一年3月召開的全國政協會議上，被視為相對開明的李瑞環在港澳區小組會上，即興講了個小故事：

一個窮老太太去市場賣祖傳的一把宜興紫砂小茶壺，起碼有200年歷史，就是不加茶葉，水中也會有茶香。

有人願意以三兩銀子的高價購買，豈料老太太覺得茶壺太舊，不好意思要這麽多的錢，就用水反覆清洗了。最後，買主回來一看，裏面的茶垢全洗乾凈了，便說連5錢銀子也不值了。

李瑞環為何說這個故事？官方人民網後來的一篇紀述文章為此作出解讀－－1995的這一年，中國和英國就香港九七後政治體制爭論最激烈的時刻，李瑞環因此用百年宜興紫砂壺來比喻香港，呼籲接納香港與內地不同、甚至內地看不慣的政治制度；不要妄洗「茶垢」，導致香港失去特色。

而有班人收割緊而唔認

我要摧毀啲咩洗唔洗你批准

因為你所謂收成期
唔俾人爭取佢哋想要既自由？
掉返轉講
我做咩要犧牲我未來四十年自由
黎配合你個老野安定

光天化日忽撚大左？

抵死

諗起dark knjght 係隻船嗰幕
如果俾著係佢，我覺佢一定會炸咗監犯隻船先

條垃圾喺度制造對立

香港你嘅咩？屌你老母

你嘅收成期影響我將來嘅收成期……咁我有極收你皮啦

有權

樓主PIN 呢個.
李福納參選保險界立法會, 踢走陳健波呢條廢柴

【Lee Faulkner’s Formal Announcement – Candidacy for Insurance Sector Functional Constituency of LegCo Election】
This is a formal announcement of my wish to run in September’s election for the Insurance Functional Constituency seat in the Hong Kong Legislative Council (LegCo). In order to run I need ten insurance companies to nominate me - I am asking for your help with that.
I am not standing on a “pro-Beijing” or an “anti-Beijing” ticket - I’m standing on a pro-insurance, pro-public interest and pro-Hong Kong ticket. That isn’t a “woolly compromise” (those who know me personally will vouch for the fact that I don’t do “woolly”) - it’s what I believe in and what I value.
We need to end this lose-lose carnage where corporations are forced to get involved in politics when the vast majority of them don’t want to. And we must end the democratic abomination in which overseas companies are allowed to vote in this election but ordinary Hongkongers aren’t.
The overriding priority now is to force a debate and force an election - we cannot have the incumbent (or his Beijing-approved anointed successor) cruise into the job for the third time in an uncontested shoo-in. That would be dreadful for insurance, the public interest and all of Hong Kong. But to force a debate I need to get nominated first.
Please email me at LeeFaulknerFIA@hotmail.com if you would be willing to nominate me or if you would like to talk to me privately and confidentially.
Thank you.
Lee Faulkner FIA
17 July 2020
(以下為上述英文原文之中文譯本，如與英文原文有任何歧異，請參照英文原文。)
【李福納參選保險界立法會功能組別之聲明】
本人正式宣佈有意參選9月立法會保險界功能組別選舉。參選的首要工作是取得十張保險公司提名票 ─ 我需要您的支持。
我的立場不是「支持北京」，也不是「反對北京」，而是支持保險業界，支持公眾利益和支持香港。這不是妥協（認識我的人可以證明我絕非輕易妥協的人），這是我的信念、我的價值觀。
大部份企業在不情願的狀態下被迫捲入政治漩渦。在香港立法會功能組別這場選舉裡，外國公司可以投票作出選擇，而偏偏香港人卻沒有話語權。這是香港民主選舉制度的一場惡夢。我們必須結束這個各方俱敗的局面。
香港需要一場真正的選舉和辯論，而您給我的提名，正正是成就這場真正選舉和辯論的契機。為了保險界、公眾利益以至整個香港的福祉，我們決不能任由現任保險界立法會議員（或中央欽點的繼任人）在亳無挑戰的情況下第三次自動當選。
如果您願意提名我，或者希望與我有更多交流，請給我發送電子郵件至 LeeFaulknerFIA@hotmail.com 。
謝謝。
李福納 FIA
2020年7月17日
#LeeFaulkerFIA
#HKinsurance
#LegCo
#FCnomination
#HK

催毀埋下一代

立橋保險集團
佢俾人制裁唔知仲有冇得撈

我認同陳建波

陳建波冇權催毀陳建波上一代嘅法治成果

Noted

冇種過嘢收乜鳩成

講得出收成
成日當班後生係韭菜

咁後生駛撚畀面你呀？

我地嘅岀現係佢地嘅成果之一

點解要奶呀？
因為佢地知道自己廢
唔奶生存唔到
而家一朝得志 就狐假虎威

哩班仆街就係種opium種到塊地爛左
然後屌鳩人話唔好阻佢收成

講真 代入返佢既角色黎諗
奶到自己就快注定要攬住人仔過世
都會屌哂成個世界老母既

無中共建設嘅成果，憑咩摧毀英國嘅收成

搵食唔係建設呀屌你老母！如果係咁全香港打工人口都建設緊啦

第二，蓄積財富亦唔係建設，就算交稅亦係法例規定，唔好將一啲必定要做嘅規矩講到係自己功積

故事入面個婆婆都算係因為自卑而自願洗乾淨，而家香港係被迫洗，你唔洗仲有大把人洗，所以個個都掙住洗

保險佬

屌。

細個讀書教
前人為你種樹
你都要為後人種樹

唔係叫人過橋抽板或者靠父蔭

班廢老睇唔出呢樣嘢。

因為佢地嘅收成期就係收割年輕人嘅未來

憑自己本事摧毀
點解要得你同意
😦😦😦

冇權
但有義務

乜要有權利先可以做到野？
有能力就得架on9
敵人反對的

正一屎忽鬼
反轉咁講，未來都無你份，自動波執定野入棺材？

（我收回）

壓榨新一代 唔可以搞到我收成期

年輕一定係破壞 ？

上一代建立喺惡果

呢個真
睇wiki呢條粉皮74年先入恆生平步青雲，
65股災最難捱段時間都唔關佢事，70年代經濟起飛上埋市果陣先輕鬆賺錢
真心佢憑咩

搭順風車搭到以為自己係司機......

唔怪之得點解Fridays for Future會咁得全球年輕人嘅歡心啦

其實d人成日講乜建設香港 真係好on9
你返工又好 做生意又好 咪又係為賺錢 關乜建唔建設香港事

你話將個社會由獨裁變民主 呢d全香港人都受惠既 就真係建設香港喇

d廢中廢老成日濫用d名詞 明明返工賺錢又扮哂偉大咁

嗰啲根本唔係建設，而係僭建

無恥

喺親民主地方親共係高風險投資

發就發得少少，一失敗就冇曬錢/冇命
賠率低過勝率

投資失利係到瀨

無限loop到原始人時代

呢啲垃圾都勞到立法會議員
人生

香港上一代既收成期係黎自資產升值
而升值既結果就係要新一代去供養

外國護照英國層樓
返去共享大灣區榮耀喇

屌你老母
咪就係呢啲收成期呀叔呀巫
成日係街唔撚戴口罩又咳
搞撚到第三波肺炎囉

你嘅收成期咪係破壞緊年輕人嘅未來

咁個個後生仔女都退休啦
你地繼續返工養年輕人囉好冇？

咪就係因為冇我份所以我咪可以破壞

講緊政府？

心腸歹毒，拍得住林奠

唔靠奶共奶政府一無是處垃圾
好意思講收成？收皮就有

佢覺得係年輕人自私破壞佢收成期
而唔係自己自私

希望制裁到佢無哂收成

人地收成期係自己努力得返黎
你嘅收成期全部都係不義之財
就係你呢啲人累到真正努力嘅人嘅成果毀於一旦

所以佢地不嬲都你坐享其成嘅賤人

佢都on99，事實上係佢奶完共賺完錢，跟著將負面後果轉嫁到香港年輕一代囉
仲話自己收成期，收你皮就有，自己攞完好處就叫人食屎，我地點解唔可以破壞你個收成期，你個收成期係用香港人嘅民主自由同未來換返黎架

Why Not Both

They run so you can walk

陳方安生：陳健波無權摧毀上一代成果

毛澤東：習近平無權摧毀上一代成果

咁又唔同，如果英國冇攞香港，香港應該仲係個垃圾城市，係深圳一部分

唔係啲英國佬幫香港訂啲良好制度
你含得撚啦陳健波

唔見佢去大陸賣保險

廢老可以做高官
睇黎我仲有希望

成班收成期廢中廢老
成日喺度F F所有嘢係自己獅子山下嘅辛勞成果

仆你個臭街唔係英國收咗香港
香港乜撚都唔係呀
靠你黃種人可以諗到啲咩好嘢出嚟
咪就係諗到呢啲殺子文化
淨係強調老咗要點樣享福享受

未來係年輕人嘅
屌佢老味只係死 共匪

你摧毀下一代，咪唔撚俾你好過囉
發財唔立品之餘仲要乞兒兜拿飯食
等仆街啦食廢老

年輕人堅決擁護一國一制 黨人治港
為國家安全提供貢獻
試問陳漢奸這些建設 如何稱得上摧毀

有香港先有深圳經濟特區
冇英國 港深只係冇特色嘅支那城市

坐享其成但以為自己付出左好多

咁唔掂喎,二線城市D GDP

上世代建築你負責起？ 咁你政府憑咩去清拆？

佢係大陸出世走落黎

共產黨有咩權推翻資產階級政權啊,佢哋冇收成期啊！

正解
因為我可以破壞到

關下一代咩事？
如果要計，就人人都唔可以破壞他人成果
佢咁講，只係想誤導下一代冇權，但上一代有權

拿你話架咋。